<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on Defiabell 的个人博客</title>
        <link>https://defiabell.github.io/posts/essay/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on Defiabell 的个人博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 09:15:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://defiabell.github.io/posts/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>物欲横流的时代坚持心中的白月光</title>
        <link>https://defiabell.github.io/posts/%E7%89%A9%E6%AC%B2%E6%A8%AA%E6%B5%81%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%9D%9A%E6%8C%81%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%99%BD%E6%9C%88%E5%85%89/</link>
        <pubDate>Wed, 01 May 2024 09:15:54 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://defiabell.github.io/posts/%E7%89%A9%E6%AC%B2%E6%A8%AA%E6%B5%81%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3%E5%9D%9A%E6%8C%81%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%99%BD%E6%9C%88%E5%85%89/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024.04.30 一个自媒体人突然发来一条消息：&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;所有想做自媒体的，记住！
如果今年你做IP，还在写文案/脚本，那基本看不到结果……
2024做自媒体，就学1件事：“抄”最新模版！！
xx做自媒体5年，原创总结，40+行业、包括人设、内容、引流、变现，几百个模版
想要5月最新模版？不会用模版？xx5月最推荐的16+行业？
5月7号直播，挨个讲给你听，回复我【00】，给你发预约
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;作为一个技术人员，对内容，对知识还是非常尊重的。前些年的时候，自媒体还是一个干货多于软文的地方，自媒人对自己的IP很是爱护。但近些年，关注列表里越来越多的自媒体开始向&amp;quot;钱&amp;quot;进了。一篇篇的营销文，一篇篇的广告文，很多只能含泪取关了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;劣币驱逐良币&amp;quot;的效应很难摆脱。越来越快的节奏下，人们精神阈值越来越高。短视频，短剧，快游戏，爽文，营销种草促销等消息充斥着我们的生活。只要出现一个爆火的文章或视频，就会带来无数的模仿。互联网时代，人们趋利的心理被放大。爆炸的信息加重了焦虑，同时也在慢慢影响人们的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络上人人都是圣人，现实中势利又冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打工为了什么？挣了钱为了过想要的生活，但想要的生活是什么样的？挣多少钱才够？好像被打上了思想钢印，一生都在打工挣钱，最后也没有开始想要的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学目的是让人们过上幸福的生活，不仅是解决温饱问题，还包含精神层面的幸福。但世界上存在太多连温饱都是问题的苦难人民。富人、普通人，可以冷眼看着一个贫困者饿倒在路边，也不愿拿出自己的钱为其解决温饱。金钱是这个社会上最大的传销手段，控制了大多数人的思想行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网时代，热点代表流量，流量就是金钱。越来越多的营销，各种爆款视频模板，文案模板等。随便一些无价值的套模板的文案视频就能带来大量的曝光。人人都追求挣快钱，好的内容成了为爱发电，劣币迅速驱逐了良币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要被时代裹挟，不要在金钱中迷失，时常问问自己，这样做有意义吗？这件事可以带来正面影响吗？坚持做有意义的事总归是好的，谁不希望自己做出的东西能流芳百世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许不被理解，也许赚不到快钱，也许是为爱发电。但请相信自己的坚持总会有回报，哪怕帮助了一个人，也能得到精神的愉悦；哪怕现在没人理解，也请相信自己的热爱，梵高也想不到自己卖不出去作品会让后人狂热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然能赚钱总是好的，如果为爱发电的同时能赚到钱，这种正反馈是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望我们十年后回首时能看到累累硕果。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2024南京游</title>
        <link>https://defiabell.github.io/posts/2024%E5%8D%97%E4%BA%AC%E6%B8%B8/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 23:25:55 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://defiabell.github.io/posts/2024%E5%8D%97%E4%BA%AC%E6%B8%B8/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2024.04.11(周三)&amp;ndash;2024.04.14(周日)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;前一周是清明，再过两周半就是五一。为了避开人从众（也为了省点车票和房票），选择了两个节假日中间的时间去旅游，为此请了年两天年假。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;day0&#34;&gt;Day0
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;环球团建&#34;&gt;环球团建
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;赶巧周三公司团建，团建地点是环球，而且可以带一个家属。所以总体来说相当于五天的假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二收拾行李，周三一早出发去火车站寄存行李。其实也可以存到环球，不过环球行李寄存很贵，而且晚上还要带着行李赶火车，方便起见直接早上就寄存到火车站了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰巧周三还赶上了春雨。折腾一早上，赶到环球时已经12点了。&amp;ldquo;三把扫帚&amp;quot;估计排不上队了。然后去了平替的&amp;quot;背离的秘密餐吧&amp;rdquo;。猪肋排真不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经是第四次来了，所以玩的比较放松，排队多的项目完全不考虑。主要去打卡了演出项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是周三，来玩的人也真不少，侏罗纪里的丛林飞车排队居然要一个多小时。不过哈利波特排队并不多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动车卧铺&#34;&gt;动车卧铺
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;晚上五点开始赶往车站。九点的火车，时间比较充裕，在车站旁找了家宏状元养生了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的卧铺也不好抢，下铺已经售罄，只抢到两种中铺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上车后发现有一个老年团，基本上预订了半车厢的下铺。大爷大妈们很多都是一个人报团出来玩的，大爷们一般就一个挎包，大妈们大多带着行李箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动车每个卧铺头上都有充电口，但是只有usb插头，苹果的两头 Type-C 用不上 :wtf: ???&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day1&#34;&gt;Day1
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;到达南京&#34;&gt;到达南京
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上六点半左右到达南京。下了车，感觉和北京温度差不多，大概二十多度。并且接下来四天都是阴天无雨，凉爽还不晒。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第0站南京鼓楼医院&#34;&gt;第0站：南京鼓楼医院
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道是不是前一天是不是吃的有问题，女朋友的肚子一直不舒服。恰巧住在鼓楼附近，距离三甲医院&amp;ndash;鼓楼医院很近。下车后乘地铁到鼓楼站，把行李寄存到酒店（还不到11点，没有多余房间，只能寄存），然后南京第一站就是医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路都是梧桐树，后来听一位的哥介绍，是宋美龄喜欢梧桐，蒋介石就种满了南京城，所谓&amp;quot;一句梧桐美，种满南京城&amp;quot;，浪漫的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓楼医院很大，早上八点左右到的，排号的人还挺多的。本来以为预约的&amp;quot;南京大屠杀遇难同胞纪念馆&amp;quot;去不成了，没想到这边的医院效率非常高，各种检查很快就做完并出结果了。出来的时候才十点多。所幸检查结果表明没啥大事，吃点药就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;早午饭鸭血粉丝汤&#34;&gt;早午饭：鸭血粉丝汤
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;接下来可以开开心心的正式开始南京之旅了。虽然才十点，但一上午没停歇过，必须先干饭。拔草了附近一家鸭血粉丝汤。粉丝汤里东西还挺多，汤味道也还可以，符合我清淡的口味。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;南京大屠杀遇难同胞纪念馆&#34;&gt;南京大屠杀遇难同胞纪念馆
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;吃饱后出发去纪念馆。中午有点出太阳，稍微有些热。12点左右进馆，预约的 10:00&amp;ndash;12:30，时间刚刚好。纪念馆外一路上有很多苦难同胞的雕像，有抱着被害孩子的母亲，有领着八十老母逃难的孙子。痛苦崩溃的雕塑让人心情沉重。路上参与募捐可以拿一朵菊花。走进纪念馆，一切都黑下来了，黑色的地砖，黑色的墙壁，微弱的黄光，渲染着沉重的氛围。四周墙壁上记载着遇难同胞的名字。走过这段沉重的区域，接下来是这一时期南京悲惨经历的史实记录。再往后记录了一些驻南京领事馆及很多外国友人对南京同胞的救助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出这片沉痛的历史区域后，沿路走出纪念馆（之一），经过30万遇难同胞纪念墙，墙前立着一座黑色的警钟。继续走，进入了遇难同胞的埋骨地。堆叠的散乱的骸骨散落在挖掘出的&amp;quot;墓坑&amp;quot;中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全程大家都很安静。最后走出纪念馆，坐在树下休息会。看着薄薄的水，灰白色的石板路，明亮的天空，茂盛的花草，沉重的心情也消散了大半。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网红打卡地牛首山&#34;&gt;网红打卡地&amp;ndash;牛首山
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间到了两点，有些疲累，想回酒店休息下，但又想继续逛。经过一番讨论，决定启程去往网红打卡地&amp;ndash;牛首山。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第一张罚单没系安全带&#34;&gt;第一张罚单：没系安全带
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;查询了下路线，不进也不是太远，但没有地铁，只能公交或者打车。走到公交站附近，被拉客的司机带上了车。刚起步，第一个红绿灯路口，被交警拦下了。然后带走了后排的三个人。每人开了一张罚单，居然是没绑安全带？？？后排还要绑安全带？？？三脸问号，大写的吃惊😱。南京这么文明的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上车后，司机大姐告诉我们，她也是头一次遇到查后排安全带的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为是临时决定去牛首山，还没有买票。大姐问我们需不需要优惠票，她可以找人直接带上山。被刚刚的文明罚单吓到的我们，本着花钱买放心的心理还是买了原价票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进了大门，可以一路走上山顶或者乘坐10快的摆渡车。由于走了一上午了，我们有些累，而且时间也不早了，所以直接乘坐了摆渡车，都已经三点了（好像四点停止入园），还有很多人在排队上车。排队半小时，乘坐十分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京的绿化要比北京好很多，一路上植被都很茂盛，而且树叶都很好看。下车后乘坐扶梯登山，再爬几层台阶就到顶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶部有两个主要建筑，一个是佛顶塔，是开放的，游客可以上去。塔共九层，但每一层的间距都很大，楼梯很窄，要爬五六个小阶梯才能到上一层，所以第三层游客就已经很少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个网红建筑是佛顶宫，一个圆形小穹顶和一个袈裟状淡红色大穹顶。穹顶内中央是一尊缓慢旋转的卧佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重头的是地宫，要不是提前看了小红书攻略，可能会忽略掉这个最重要最精彩的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘坐扶梯下到地宫五层，六层好像是存放的佛祖舍利，每年只有几天开放。墙壁上刻满了菩萨与佛，各种佛教相关的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一层都可以参观，一路参观到地面，腿都已经酸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出来后已经五点多了，摆渡车还有不到半小时就停运了。虽然腿很酸，但也没有太着急，特种兵不怕困难，大不了沿途欣赏下风景溜达下去。但走到坐车的地方发现还有很长的队伍，估计六点都运不完这些游客们。为了接下来的夫子庙，我们也加入了排队大军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下车后门口很多拉客的出租车，价格也不贵。越往外走价格越贵，到大路上就已经是正常计价出租车了。我们顺着地图到了一个极其不起眼的公交站打算坐公交。不得不说，公交是真慢，不知道是不是牛首山太偏还是南京公交比较少。等了半个小时才来一趟车。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人从众景点夫子庙&#34;&gt;人从众景点&amp;ndash;夫子庙
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人确实多，景区外的车道很窄，私家车几乎挤占了全部的道路，骑自行车都有些困难。我们找到一家高分蟹面餐厅，餐厅已经开始排队叫号了。服务员带我们穿过一条巷道，去了据说是他们家的另一处店面，也是几乎满座，不过不需要排队了。点了一份蟹面和一份蟹饭，写着可以加面和饭，午饭没吃的我们当场每人加了一份，上来后发现，居然加面的意思就是 double，看着完整的四份主食，蓦然有点心虚。吃起来味道还不错。最后剩下半份米饭，一来吃不下了，二来是没有蟹了，干吃米饭实在难以下咽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完就开始遍历夫子庙景区了。两边是林立的各种各样的店铺。好像国内的网红景点都是这个模式，之前去丽江古城、北京的古北水镇、南锣鼓巷、乌巷都差不多。码头排队的人很多，就打消了我们坐船的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来来回回走过了夫子庙里百分之八九十的路，就买了根烤肠其他啥都没买。旅游 就是从自己待烦的地方到别人待烦的地方看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回酒店的路程有六公里，在地铁和骑车间犹豫了一下，最后选择了骑车。因为地铁的话要去另一个出口，距离我们当时的位置稍微远点，所以选择了骑车，哈哈哈神奇的脑回路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天的南京游结束，满满当当的一天，几乎没有停歇。应该可以称得上是&amp;quot;特种兵&amp;quot;了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来之前看到各种集卡印章的推送，逛了一天居然都没有看到哪里有盖章的地方。可能是逛店比较少，都在逛景了⛰️。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了酒店🏠，终于见到了第一枚印章😂。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day2&#34;&gt;Day2
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;八九点起床，先去餐厅吃个免费早餐，回去洗漱下，十点多出门，开始南京第二天的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;南京博物院&#34;&gt;南京博物院
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第一站&amp;ndash;南京博物院，南博应该是南京最难预约的景点了，这也反映了南博在人们心中的地位。以前不怎么喜欢逛这种人文相关景点，现在越长大越有兴趣了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入历史馆，租一台讲解机，观金陵历史，赏古人手艺。特展馆里收藏着镇馆之宝：金兽，重达 9100g 的 99% 含金量的汉代工艺品。艺术馆中欣赏中华五千年来的书法绘画。民国馆是网红拍照区，复古的街道与房屋，历史感的海报与装饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南博倒是有很多集章点，一般开在纪念品商店附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博物馆是一座城灵魂，是人们了解一座城最好的入口，往往能给人们留下最深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出博物院时已经四点多了。博物院外面很多做小买卖的。有十块一个的纪念章，有各种卖集章册的，有卖鸡蛋汉堡的，有卖茉莉花串的，还有卖水果的，刚来的时候一盒十块，走的时候十块三盒。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新街口&#34;&gt;新街口
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出了南博后，骑车一路到了新街口。尿急就近去商场上了个厕所。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网红厕所&#34;&gt;网红厕所
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;看到厕所就震惊了。门口还有好些拍照的，要不是门口写着 toliet，都不敢信这是厕所。走廊两侧是亮眼的灯光，四壁都是干净的镜子。两侧还有松软的沙发座位。转角是口红展柜。右拐是个厅，里面两个汽车造型的沙发，中间是卡座。再往里走就是真正的厕所了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一番🔍发现，原来这就是南京著名的，千万造价的网红厕所。这样豪华的厕所还有五个。一路逛到六层，每层厕所都是不一样的豪华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了厕所，从地下穿过街道。又一次感慨，新街口真是个大街口，上面是林立的高楼，下面是四通八达的通道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网红小吃摊&#34;&gt;网红小吃摊
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;沿着新街口走到了网红小吃扎堆儿地。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;牛肉锅贴&#34;&gt;牛肉锅贴
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;味道很不错。可能也是饿了🤣。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;排长队的鸡蛋汉堡&#34;&gt;排长队的鸡蛋汉堡
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;居民区的小作坊，但耐不住网红效应，很多人排队。味道还可以，这东西确实只在南京见到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买完后继续逛的时候发现，在这家间隔几米的另一家鸡蛋汉堡店，老板就在很悠闲的刷手机。不得不感慨，网红流量的神奇啊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;同样长队的张记灌饼&#34;&gt;同样长队的张记灌饼
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;鸡蛋汉堡的邻居，也是网红店，小作坊，很多人排队。味道还行。但灌饼不是啥新鲜美食，排长队买这个有点夸张了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿财菜饼&#34;&gt;阿财菜饼
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;韭菜饼，汤有些多，吃到中途裤子当场牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;忘了叫啥的混沌&#34;&gt;忘了叫啥的混沌
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;吃了小吃，肚子还不见饱。走到了另一家网红店（其实看的小红书，红不红我也不知道），点了招牌馄饨。不是我们喜欢的口味，有点咸，最后没吃完浪费了，罪过罪过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;罗子龙桂花汤圆&#34;&gt;罗子龙桂花汤圆
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;走不远又遇到一家网红店，一锅老汤中煮着桂圆，桂圆很大。点了一份有五个。黑芝麻的很甜，皮薄馅多（主要是大）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后骑车回住宿的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day3&#34;&gt;Day3
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;同样九点吃早饭，十点出发前往钟山风景区。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;钟山风景区&#34;&gt;钟山风景区
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;景区很大，看攻略说要做摆渡车，但讲的不详细，进景区后就有一个长队排摆渡车的。问了下工作人员明孝陵怎么走，指了另一条路，可以步行到达。路上很多非官方摆渡车（官方摆渡车十元一次，三十无限坐），三十一次，没有无限坐的票。而官方车很少，基本上是3:1的数量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;明孝陵&#34;&gt;明孝陵
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;沿着小路一直走，路过鹿园，不久就走到神道了。沿着神道往前走就是明孝陵。大气磅礴的神道，郁郁葱葱的植被，厚重的方城明楼。体验太祖朱元璋时期的皇家气派。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中山陵&#34;&gt;中山陵
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为了节省些体力，坐上了摆渡车。但是摆渡车下一站是中山陵，中山陵可以换乘美龄宫。所以就先去中山陵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过一段缓坡，后面是一段很宽阔的台阶路。顶部是孙中山先生的纪念雕像。坐在台阶上吹着风，俯瞰生机盎然的钟山风景，时间都慢了下来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;美龄宫梧桐大道没去成&#34;&gt;美龄宫、梧桐大道（没去成🥹）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;逛完中山陵时间就比较晚了。在音乐台和美龄宫之间选择了前者。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;音乐台&#34;&gt;音乐台
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;走出中山陵就是音乐台的入口，音乐台人比较多，稍微排了会儿队。音乐台里面几乎坐满了游客。我们也坐了下来。欣赏随音乐涌动的喷泉，观看飞来飞去的鸽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来之前买了些鸽粮，洒落在无人的座位上，不久就会有鸽子过来吃。甚至可以在手上拿着鸽粮，鸽子也会凑过来啄食。还很多小朋友在追着鸽子喂食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喷泉，音乐，回音壁，鸽子，绿植。忽略密集的人群，真是身心愉悦的好地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出音乐台，走过一段大路，来到灵谷景区。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灵谷景区&#34;&gt;灵谷景区
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;灵谷景区的自然景色非常好。尤其走到最后，轻轻的草地，中间一棵茂盛的桂花王。四周一圈粗壮的有着超大树冠的古树。无论坐在树下还是草坪，都让人心旷神怡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出灵谷景区，门口等公交。再一次感慨，南京公交太慢了。感觉等了有一小时才有公交开来。乘坐公交前往老东门。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老东门&#34;&gt;老东门
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;老东门是继夫子庙后的第二网红地，老东门小吃更多些。走了一天，在老东门外找了一家南京小馆子补充体力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;盐水鸭蟹黄包皮肚面&#34;&gt;盐水鸭、蟹黄包、皮肚面
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;点了特色盐水鸭，蟹黄汤包，蟹黄小笼包，皮肚面，牛肉锅贴。盐水鸭还不错，肉质较嫩不腻，小笼包、皮肚面、锅贴都还行。汤包有点失望，蟹味很少，汤汁稀且无味，最后还撒了大半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完详细逛了张灯结彩的老东门。还看到了茅台冰激凌。横横竖竖几乎逛遍了每一条街。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回去打的滴滴，司机师傅很健谈，聊了一路，吐槽南京老城区游客太多，路太窄，并且由于梧桐无法重新修路。有钱人(金融从业人员)都在新城区，十车道开车很爽。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;day4&#34;&gt;Day4
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;南京的最后一天，晚上六点的高铁。白天还有很充足的时间，我们决定去网红动物园&amp;ndash;红山动物园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于今天预报四点后会有雨，避免游玩回来还要拿行李折腾，所以一早就先将行李寄存到高铁站了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;红山动物园&#34;&gt;红山动物园
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;进入红山动物园，再次感慨南京植被之茂盛，感觉动物园是从山林中开辟出来的，不像北京动物园那样平坦光秃的大路，红山动物园的路基本都是有坡度的。进园沿路参观了鸟园，长颈鹿馆，大象馆，河马犀牛馆，考拉馆，猴馆，狐猴馆。长颈鹿好干净好好看，顺滑亮里的毛皮，第一眼看到以为是雕塑。大多动物们的都在吃东西，特别棒的是红山很多动物都是以家庭为单位饲养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜时间较紧，没来得及去猴山和狮虎馆。赶到高铁站，以一份包子和锅贴结束了为期四天的南京之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月的南京太舒服了。清爽的天气，茂盛的树木，整齐的梧桐，惬意。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
