<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人生大事 on Defiabell 的个人博客</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/</link>
        <description>Recent content in 人生大事 on Defiabell 的个人博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 23:46:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A4%A7%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我们的婚礼</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%A9%9A%E7%A4%BC/</link>
        <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 23:46:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%A9%9A%E7%A4%BC/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;过去的两年有两个里程碑事件。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2023年底，宝儿决定考研&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年初，决定结婚&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生四大喜：
久旱逢甘露，他乡遇故知，洞房花烛夜，金榜题名时&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;结婚&#34;&gt;结婚
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;短短两年要经历两大喜事。更准确的说，前些年种的因，在25年结果了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;时间线&#34;&gt;时间线
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2025.01.30 过年期间决定国庆结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.01.31 遍历县城婚宴厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.03.04 定跟妆。定摄影摄像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.04.19 定婚车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.05.02 父母见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.06.27 天津拍婚纱照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.10.04 结婚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家庭背景&#34;&gt;家庭背景
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我家庭比较简单，独生子，山东人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝儿家庭比较复杂，宝儿是再婚家庭的孩子，爸爸河北的，爸爸这边有三个哥哥；妈妈陕西的，有两个姐姐。父母年纪也比较大了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;婚礼准备&#34;&gt;婚礼准备
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;结婚很神圣很美好，但备婚很痛苦很耗精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大的有婚礼厅，酒店，婚车，四大金刚。小事更多，最繁琐的就是物资的准备，各种装饰，道具。最纠结的是想要让每一个来的人都能有个好的体验，但又不要花太太多的经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备婚过程我俩的小情绪两只手已经数不过来了。当然都是小事。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;婚礼厅&#34;&gt;婚礼厅
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这是一个意难平。贯穿了几乎整个备婚过程。过年的时候把县城婚礼厅都看了一遍，有一个特别好的厅，价格比其他贵一倍左右，但好是真好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后跟朋友和宝儿商议的过程中，我们最终想要的韩式厅被定出去了。这时候还有次一点的选择，一个同样高大上的法式厅。但我们在这个法式厅和一个普通但便宜一半的水晶厅间犹豫。选不到最想要的厅，又不想花过多的钱。最后还是向钱妥协了，定了普通厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚礼厅选了普通厅，我们就想升级软件。自己去找三大金刚（化妆、摄影摄像）。结果三大金刚的钱都快顶上一价全包的高级厅了。那感觉就好像用 iphone17 的价格买了一个有着 10T 内存的诺基亚。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;婚纱照&#34;&gt;婚纱照
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理想很丰满，现实很骨感。最开始时间充足的时候幻想着旅拍。但考完研还有很多事，既要去宝儿爸爸这边，又要去宝儿妈妈那边。时间过的很快。最后我们也要妥协放弃了旅拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京很多文化景点已经禁止这种商拍了。例如故宫，天坛都是不允许的。然后宝儿的闺蜜推荐天津的一家婚纱摄影。想着与其多花几千在北京拍，还不如去天津拍，反正景色都是类似的没啥大区别，而且天津还有海边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06.27 是个周五，目的是避免周末人多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拍婚纱照也是很累的。早起开始化妆，然后我俩都很少面对镜头，很难达到一个好的状态。摄影师只能说一般，虽然工作年限很长，但在引导上很不理想，而且还总说一些令人尴尬的玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午拍完室内场景。外面还下雨了，而且还不小。海边比较远，抱着赌一下的心态，我们还是出发了。好在到了海边附近雨几乎就停了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先是在一个不大的草坪上拍照。不得不说摄影师真的一般般，嘴上说着多抓拍，但实际完全抓拍不到我们，只能给我们下指令摆拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后是去海边。因为阴雨天，所以有点雾蒙蒙的。然后到了傍晚拿着仙女棒拍了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天去选片，张数挺多，但效果感觉一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚纱照部分虽然不是很满意，但也确实找不到能做得更好的点了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;订婚&#34;&gt;订婚
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;由于宝儿复杂的家庭关系，不想去陕西订婚，一来是不合适，宝儿爸爸身体状况不好，不适合长途跋涉，二来花销很大。也不想去我老家山东举办，毕竟是订婚宴，应该是男方去女方家。折中我们选择了让所有人来北京举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸妈是普普通通的农民，想带着当老师的舅舅来活跃气氛。
宝贝的三个哥哥为了避免尴尬，订婚宴就不来了。所以到场的只有宝儿父母和我父母，以及我的舅舅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝儿妈妈提前一个月来到了北京，正好宝儿考完研了，可以带着妈妈玩玩。她们去青岛威海烟台大连玩了一圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩完回来后就到五一了。提前给所有人安排了住宿。定了北京一个高档的饭店。提前一天去饭店收拾东西，搭建布景。折腾到一点多才回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和宝儿都在淘宝上买的衣服，结果我的衣服穿起来一言难尽，得到了大家一致差评 -_-。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭店高档，菜品造型好看，就是吃起来一般般。但仪式这东西，就是性价比越低越能让被请的人开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完宝儿爸爸就被哥哥接回家了，我爸妈和舅舅也在下午坐高铁回家了。宝儿妈妈继续在北京呆了几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我俩很累，但好在没有收到差评。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;婚礼前奏&#34;&gt;婚礼前奏
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;转眼已到国庆，婚礼即将到来。9.29 晚上12点我俩从高铁到家，面对着满地的快递不知从何收拾起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09.30 一边收快递，一边分类各种快递，并把15份伴手礼打包完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.01 妈妈叫来了很多邻居和亲戚来帮忙贴画布置。在大家努力下装饰好了客厅和婚房。下午大家开始装红包和喜糖。二百多盒喜糖，六七个人装了俩小时。喜糖也得到了大家的一致好评，这是我宝儿一个个挑选出来的名贵喜糖，放眼小县城，应该能排前三了（可能是我见识不够多）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是陆续两天大家帮忙吹气球了。这是我觉得最难的一项工作了。扎气球真的很难，送的工具一点都不好用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上给我们的朋友们安排接送车辆，和准备每个小孩的红包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.02 宝儿妈妈那边的人到了。一共14人，先入住了酒店，我爸妈带着给每家准备的四样礼来迎接。晚上爸妈和两个舅舅还有一个嫂子一起过来陪吃饭，因为比较晚，就直接在酒店吃了，88一位的自助。宝儿妈妈这边的人比较能喝酒，爸爸只带了两瓶有点不够喝，就在酒店又拿了两瓶。
饭菜上的比较多，最后打包了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午我和宝儿去取了些钱，给娘家人包完红包后交给宝儿妈妈去分了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午我叔和宝儿娘家人一起又对了下婚礼流程和时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.02 下午还有一个宝儿的朋友过来，因为明天还要赶另一场婚礼，所以只能今晚住一晚，就不参加我们四号的婚礼了。因为他们带着一个几个月大的娃，所以也不方便出去吃饭，点了外卖和一些水果。互换了伴手礼，给娃了一个200的红包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.03 中午爸妈和我一个比较有排面的叔叔一起再来陪宝儿妈妈这边人吃饭，只有我叔叔能喝酒，无奈被灌了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.03 晚上宝儿爸爸这边人到了，一共十个人，我爸和舅舅来宾馆迎接，因为是分批到的，我们迎接完宝儿爸爸后就先回去安排婚礼事宜了。宝儿晚上带着爸爸这边人和已经到的朋友们去吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上我带着爸妈还有一个姐姐来饭店跟宝儿爸爸这边人碰了下面，然后大家吃了些东西后先回了。八九点左右我的朋友也陆续到了。把他们接来饭店一起吃点东西。还有一个朋友十二点左右才能到，只能抱歉了，管不了饭了 joy。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝儿妈妈觉得宝儿爸爸做的不好，说了些让宝儿为难的话，给宝儿说哭了，我也是很难受。情绪有点上头。好在还要接待朋友，情绪掩盖下来后就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到家后继续沟通明天流程。因为我爸妈几乎不怎么接触这类事，也没有和人打交道的经历，所以很多事都要我来安排。我叔和舅舅是比较厉害的，所以我尽量放权给他们去负责一些接亲和车辆调度流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多细节都是前一天才临时安排的，例如压车小孩叫我姐家孩子来，改口主持让我婶婶来，接亲红包让我舅舅来分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直忙到一点多才上床，这时还没准备新郎新娘誓词。宝儿也还没睡。自己半抄半写做了份誓言词。因为誓言卡是白的，我妈觉得不好，就没有用。晚上看小红书发现别人也是白色的誓言卡&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;婚礼&#34;&gt;婚礼
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;接亲准备&#34;&gt;接亲准备
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;两点开始准备睡，但脑子里都是誓言词，还有嗡嗡的蚊子也陪我失眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨四点半左右有人来敲门，是楼上邻居来帮忙包饺子了。我也就起床了。这时发现新郎中式裤子有点肥，紧急找别针卡了一下感觉不是很稳，老爸找出针线给我缝了下。五点化妆师上门给我妈妈简单化了下妆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六点摄影来了。因为我原先定的是 06:58 接亲队伍出发，06:30 准备，所以伴郎这时候还没起。我现在群里发了个消息，告诉大家可以过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六点半伴郎到了。我的朋友也从酒店接到了我家。开始拍摄花絮。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;接亲&#34;&gt;接亲
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;06:58 准时出发接亲，迎着朝阳出发。一路到酒店，等宝儿发消息准备好了，我们就上来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始堵门环节。因为娘家人多，所以我们准备了两三百个红包。但堵门环节还是吓出一身冷汗，红包差点不够用，好在宝儿的舅舅在外面控场把门叫开了。个人感觉这个堵门环节可以去掉了，或者简化一下，因为撒了很多红包，但是门还不给开，这时候新郎伴郎都会有些暴躁的，不好的情绪会开始蔓延。听到说红包不够，红包太小这种话，我心中出现了烦躁、失落、厌倦的情绪，好在及时压制以及舅舅的控场下开了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是第二个门，这个门就简单愉快了。要红包是一部分，更多是要才艺展示了。唱出带新娘名字的三首歌和计算新娘身份证后六位之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进门后就是游戏环节了。先是扭屁股抖乒乓球；再来个🥢夹💵；红包开路没啥难度。然后是套圈，十个圈全买，伴郎手气顶呱呱直接套中头奖：婚鞋一只。最后是你比划我猜，在众多小伙伴的生动演绎下，迅速拿下。再就是找婚鞋了。花红包买线索，很快也找到了另一只婚鞋。给老婆穿鞋。去另一个屋里改口。然后接亲回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚车到家门口，我下车给新娘开门，不小心开成了司机门，然后赶紧关上再开新娘门哈哈哈。接亲送红包我就不管了，全交给我舅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新娘到婚房中。有人拿着栓绳子的糖和苹果来玩闹。然后是吃饺子。最后是我婶儿主持改口。虽然还没到预定的 09:30，但在家待着也没啥意思，我们就提前出发去酒店准备了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;婚礼典礼&#34;&gt;婚礼典礼
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;到酒店我先换上西服，别说还挺帅。然后新娘去化妆。由于酒店没有给安排座位表（我们也没提前准备），所以婶子带头我们清理了一波重要位置给娘家人预留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是摄影师安排新郎各种拍照，新娘出来后也各种拍。拍完后婚礼就要开始了，把在包间的娘家人叫到大厅中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先在主持人的流程中我先走上台，然后是新娘登场。然后发生了我从来没有想象过的场景。看着缓缓走出的新娘，我忍不住红了眼眶，一瞬间各种情绪涌上心头，说不上来具体是什么情感，有感动，有开心，我感觉更多的是心疼，心疼我宝儿受得委屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大家把注意力都放在新娘身上时，我忍不住啜泣，想趁没人关注的时候赶紧把眼泪憋回去，但情绪就像开了闸的水，完全收不住，只要看一眼宝贝，眼泪就不受控制。感觉鼻涕已经要出来了，赶紧伸手抹了吧。我的朋友先发现了我的异样，咔咔一顿拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当主持人把话筒递到我嘴边，带着哭腔的话又把大家的目光聚集到了我的身上。然后是走向我的新娘。眼里脑子里全是美丽的新娘，把彩排的注意事项都忘了。我站在了新娘的右边领着新娘上台。上台后我也是站在右边 joy。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是选读誓言词阶段。我这时不哭出声已经很难了，还要张口说话，眼泪模糊了双眼，鼻涕也即将亮相。我已经无法再看准备好的誓言词了。索性就直接即兴发挥了，凭借着昨晚的印象，带着哭腔的说出了一段逻辑混乱的感谢和誓言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝儿也被我搞的又笑又哭。终于讲完誓言，接下来是我们安排的抛礼物环节，我们把手捧花换成了柿子和元宝的玩偶。邀请朋友们上台后，我们抛出了代表美好寓意的玩偶。我的伴郎和宝儿的朋友分别接到了礼物。然后留下了精彩的讲话（我没记住词，只记得讲的词挺高级的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是合影阶段，合影完开饭。最后敬酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一点遗憾是喜糖没有提前预留出宝儿爸爸这边的。虽然准备的数量是足够的，但大家比较喜欢吃，有人会多拿一些，导致了最后想再给宝儿爸爸桌上分的时候已经没有了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;送别娘家人&#34;&gt;送别娘家人
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;宝儿爸爸这边的人婚礼完就回家了。宝儿妈妈又住了一晚，第二天中午买了些礼物，我俩陪着一起吃了顿饭，下午他们出发去河南顺路游玩了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从开始的准备，到订婚，到婚纱照，到最后的结婚，几乎都是我俩亲自处理的。而且宝儿家庭成员很多，关系也比较复杂。真的是太费精力了。而且很费钱。这场婚礼我觉得很完美了，基本上照顾到了每个远道而来的朋友，尤其是宝儿妈妈一家人，几乎是以最高礼仪接待的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆结束，婚礼也画上了完美的句号。又完成一项人生大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚礼是幸福路上的一个里程碑，这个里程碑的回忆是快乐的，这就足够了。也许多年后，再回忆起来，花钱多也是一个优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最满意的是婚礼上的真情流露，感觉自己哭的像电视剧一样。哈哈哈。就冲这一点，这钱花的就值了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这次婚礼最重要的客人（宝儿娘家人）很满意，说是醉生梦死的几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很开心能圆满完成婚礼。事后往前看，一切辛苦都值得。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>考研</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E8%80%83%E7%A0%94/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 23:46:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%80%83%E7%A0%94/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;过去的两年有两个里程碑事件。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2023年底，宝儿决定考研&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年初，决定结婚&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;考研&#34;&gt;考研
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;一方面是工作压力大，不想继续熬夜打工。
另一方面是为了拿到北京或上海的户口，给未来一个希望。
还有就是身边朋友考研成功的激励（刺激）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多方因素综合，宝儿有心考研，我也支持。最终把宝儿推出了原本的舒适圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始是在职学习，晚上回家后学会儿。但工作压力持续很大，而宝儿是那种主人翁意识很强的人，所以每天都很晚才下班，学习的时间精力根本不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过很长一段时间的煎熬以及我的念叨后，宝儿终于决定辞职专心考研。但辞职过程也是拖延了很久，最后在年终奖领前一个月脱离了公司。没拿到年终奖也算是一个遗憾吧。有好有坏，好处就是不用觉得亏欠公司，可以心安理得的离开。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;备考&#34;&gt;备考
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;考研的苦不亲身经历是很难理解的。七点起床十点回家，一周六天半。996在考研面前都是弟弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考研这一年，社交少了（虽然之前也几乎为0），游玩少了，购物也少了。这一年基本没多少花销。果然知识就是财富。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;考研时间线&#34;&gt;考研时间线
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2023.11.15 宝儿决定考研。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.01.25 宝儿提岀离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.02.26 宝儿工作最后一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.12.21 坚持大半年，时间说快也快，回首一切都像是昨天，转眼就要考试了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.02.21 出考研成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.03.25-03.26 复试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.09.12 开学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从最开始有想法到最后进入校园，将近两年的时间，其中的艰辛和压力真的很大，幸好宝儿有我陪着哈哈哈。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
