<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>读书 on Defiabell 的个人博客</title>
        <link>https://defiabell.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
        <description>Recent content in 读书 on Defiabell 的个人博客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 23:06:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://defiabell.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《乔布斯传》读后感</title>
        <link>https://defiabell.github.io/posts/%E4%B9%94%E5%B8%83%E6%96%AF%E4%BC%A0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 23:06:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://defiabell.github.io/posts/%E4%B9%94%E5%B8%83%E6%96%AF%E4%BC%A0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;45万字，断断续续用了14个小时读完了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;阅读完乔帮主的一生，两个截然相反的念头一直充斥脑海：乔布斯怎么能这么渣；乔帮主是神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人（言行举止）方面，乔布斯精准命中了品德和道德的洼地。但做事方面，乔帮主无疑是独一份的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前读了《马斯克传》。他俩有各自的成功学，但热爱和专注是相通的。乔布斯对完美的追求，对艺术对未来的远见是常人所不能及的。马斯克的追求是星辰大海般的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人同样都是聪明过人，从小就表现出了过人的智慧和对技术的敏锐洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人又都脾气很冲，不顾及任何人的脸面，也许是天才眼里容不下笨蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的环境可以更好的培养他们这种热爱与坚持？比他们聪明的人肯定有，也一定会有很多，但能做出如此事业的少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的教育培养的人才很少有热爱的事业，基本都是在为金钱奔波。并不是觉得为了钱奔波不好，而是感觉太狭隘了。乔布斯，马斯克肯定也是爱财，但他们赚钱的方式和普通人才打工赚钱的方式完全不是一个等级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听说国外的教育更注重培养学生的兴趣，引导学生到发光点。没有亲身体会过，但感觉要好一些。两种教育方案都有各自的背景，不能独立说哪个好哪个坏。众所周知国外的教育成本是及其昂贵的，越好的大学越贵，而国内九年义务教育基本花不了太多钱（有些人愿意卷那没办法），大学的费用也是相当低的。基本上所有家庭都可以支撑孩子上学。学生基数大，花费少，所以很难做到针对个人的引导与培养。进而越来越多的父母开始卷起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回乔布斯，乔布斯成长在一个中产家庭，他的父母很爱他，在小时候就发现乔布斯聪慧过人，并一直支持他读自己想要的学校，即使费用高到了他们能承担的极限。乔布斯的父亲是个工程师，追求细节，看不见的地方也要做的很完美，这也培养了乔布斯对完美的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔布斯在大学时期遇到了 沃兹（苹果电脑创始人之一），沃兹的天才技术加乔布斯的商业敏感度让两人赚到了第一笔资金。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AppleⅡ，个人电脑的先驱&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;麦金塔，引发了个人电脑革命并普及了图形界面&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《玩具总动员》，皮克斯动画，开创了数字影像的奇迹&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果零售店，塑造了商店在品牌的重要性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPod，进军音乐市场，改变了人们消费音乐的方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iTunes商店，让音乐产业重生&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhone，集合了音乐，照片，视频，邮件和网络的移动电话，改变了人们的生活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;App Store，生成内容创造产业&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPad，平板计算机书，为数字报纸，杂志，书籍和视频提供了平台&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iCloud，将重心角色由计算机转移到云服务商，实现电子设备的无缝同步&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果公司，全世界最有价值的公司&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;乔布斯的一生有很多让人不可思议的决断，他一次又一次的刷新了人们的期望，引领了时代的潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中提到最多的也是最让人印象深刻的是乔布斯的现实扭曲力场。他有一种魔力可以让人相信并完成自认为做不到的事情。举个不恰当的例子：乔布斯像一个传销头子，通过高级PUA技巧控制着身边人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔布斯和马斯克都很在意名声，他们张扬的个性，强大的掌控欲。随时都在提升自己的 title 和影响力。现在这个时代，影响力的价值是巨大的，甚至花钱也很难买到好的效果。乔布斯本人就是苹果最大的免费品牌宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多好的产品消逝了，而一般的产品却能活的很好。很多时候，决定产品生死的不是产品本身的优劣或能带来价值的高低，其中最重要的原因之一是宣传成本。这里宣传不仅仅是让用户知道，还要让用户接受并尝试使用。让产品触达用户是比较容易的，烧钱砸广告最简单也最有效。但难在让用户接受并尝试。如果产品所在赛道是蓝海，市面上的其他竞品没用占领大多数用户心智的时候，往往烧钱能很快触达目标用户。但如果产品赛道已经是红海，大多数客户心智已经被其他产品占领了，即使该产品存在很多漏洞，后来的产品想要抢占用户心智也非常困难。若没有革命性的优势，想要抢夺原有市场的代价是很昂贵的，而且要付出很多的时间成本来改变用户使用习惯，而一般的公司很难付出如此多的成本，尤其是时间成本。所以很多伟大的产品不得不退出舞台。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《Poor Charlie&#39;s Almanack》</title>
        <link>https://defiabell.github.io/posts/poor-charlies-almanack/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 11:49:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://defiabell.github.io/posts/poor-charlies-almanack/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;缅怀 查理·芒格。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;之前偶有听起这本书，但直到老先生去世，才开始真正捧起这本书。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;读完这本书后留下的最大的印象是-芒格-对阅读的热枕&#34;&gt;读完这本书后，留下的最大的印象是 芒格 对阅读的热枕。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作为一个互联网时代的普通人，感觉每天都在接收海量信息，但基本都是些无用的信息，甚至偶尔感觉到在被定向投喂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考好像越来越少，有时候会被一句话或一个视频所震感，然后产生短暂的热血与反思。过些时日又被淹没在唾手可得的信息潮中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候也会发现一些令人大开眼界的观点。也许我们日常所能看到的都是某些人想让我们看的，甚至我们的思想，我们的价值观都在被日常生活中的信息所塑造。在没有外力的干扰下，我们很难发现自己生活在《&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://movie.douban.com/subject/1292064&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;楚门的世界&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上大多是赢者通吃的游戏，有钱人更容易有钱，当权者更容易获取资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通人也有升官发财的希望，但千军万马过独木桥。普通人想实现阶级越迁很难，甚至要经过几辈的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考和阅读同样重要。阅读可以提高见识，可以塑造价值观。在充斥海量信息的互联网上，阅读门槛变低了，但如何寻找有价值的读物正变得越来越难。几乎所有信息的产生都伴随着作者的主观意识，阅读中要加入自己的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;芒格-一生都在坚持实践自己的原则&#34;&gt;芒格 一生都在坚持实践自己的原则
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知为何，现在人们好像很难说出自己的热爱是什么？自己追求的人生是什么样的？生活的琐碎，生存的压力，物欲的诱惑，情感的羁绊&amp;hellip; 种种原因导致人们无法突破现有的人生，无法做出想要的改变。当然更多是不知道自己要追求什么样的人生的迷茫。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
